【爭取獨立】中央啟動收回自治權程序 加泰45萬人上街抗議

西班牙周六正式啟動收回加泰羅尼亞的自治權程序後，加泰首府巴塞隆拿有45萬人上街抗議。

示威者擠滿市中心最繁忙大街Paseo de Gracia，高喊「獨立」與「自由」。加泰自治政府主席普格羅蒙特（Carles Puigdemont）也有參與示威。他稍後會發表電視演說。

這次示威由加獨運動組織加泰羅尼亞國民議會（ANC）及加泰羅尼亞文化協會（Omnium Cultural）發起，原定抗議當局扣留該兩組織的領袖桑切斯（Jordi Sánchez）與奎薩特（Jordi Cuixart），但西班牙首相拉霍伊（Mariano Rajoy）周六憲法第155條，要求國會參議院賦予他直接權力解散加泰自治區政府，並在半年來改選當地議會，令示威者感到憤怒，有人認為加泰人權利遭踐踏，揚言會抗爭到底，甚至認為是時候宣佈獨立了。
美聯社／路透社

fast la